假如生活欺騙了你！足球還能讓你相信奇蹟！

假如生活欺騙了你，不要悲傷，不要心急，讓我們一起看足球吧，因為也許的你迷惘和信仰，在足球世界裡都能找到答案。

還記得自己很喜歡的一位足球評論員金相凱老師曾經說過這樣一句話，'在這操蛋的社會，逆轉人生很難，但總得有些東西讓人相信世上還有逆轉的存在。“如果真有這樣一種精神的寄託，我會選擇，足球！所謂堅持，熱血，不屈，奮鬥，我命由我不由天......那些所有向上的精神和品格，都是足球教給我的。或許有一天，我終究會承認這些並不足以改變我們的人生，但我還是會相信，這些是存在的！因為作為一個球迷，我真真切切的在球場上看到了......

今夜，巴黎王子公園的這個夜晚，不就是一場和天鬥，地鬥，人鬥，命鬥的人生教學課嗎？我們又見證可一場神奇的比賽。曼聯奇蹟般的翻盤大巴黎，逆轉晉級。為何說這是奇蹟？如果你是一位曼聯球迷你就會明白，這場勝利有多麼不可思議。索爾斯克亞幾乎是在絕境裡完成一次最瘋狂的自救。

三軍用命的曼聯創造奇蹟三軍用命的曼聯創造奇蹟
此役，曼聯有多達10名一線隊球員缺席，其中包括了博格巴，埃雷拉，馬蒂奇，林加德和馬夏爾5名絕對主力。此外，馬塔，桑切斯，瓦倫西亞，達米安，瓊斯這幾位傷停的人也都是重要的輪換球員。索爾斯克亞幾乎只能帶著殘陣出征，為了湊齊大名單，還徵召了多位梯隊的娃娃兵。而另一方面，索爾斯克亞面對的是一個從未有人做到過的任務主場0-2告負後，歐冠歷史上總未有人能夠在客場翻盤。

如果按照正常的邏輯，似乎一切早已注定，天地人和都在巴黎那邊，曼聯只有認命的份兒但索爾斯克亞不是這樣想的，賽前他表示：“信念就在這裡，我們是曼聯，我們不打算去到那裡以後就認輸，我們必須試一試。“曼聯也是這樣做的，我們不必贅述這場神奇比賽的過程，只需要記得，這個夜晚，曼聯和索爾斯克亞做到了。科雷爾和布馮意外的失誤，金彭貝鬼使神差的手球，一切的偶然與巧合，我都相信，這並不只是運氣，那是死拼到底的曼聯和索爾斯克亞逆天改命的結果。

熱血曼聯創造熱血奇蹟熱血曼聯創造熱血奇蹟
索爾斯克亞賽后驕傲的說著：“我們始終堅信我們還有機會，這就是這家具樂部，這就是我們要做到的，這就是曼聯”這是何等的熱血和激情啊足球場上，總會有逆轉，總會有奇蹟，今夜，奇蹟的名字叫做曼聯！不知有多少曼聯球迷，在這個夜晚找回了激情和感動。

在翻看評論時，我看到了這樣的一位網友，他寫道：“作為一個人到中年20多年的紅魔球迷，上有老下有小，有房貸有車貸，幹不完的工作，不敢生病不敢死，沒有棱角，沒有波瀾，按部就班。“不完道，這個夜晚，又有多少人和他一樣感同身受，五味雜陳。

即便我們做不到奇蹟，也要相信奇蹟即便我們做不到奇蹟，也要相信奇蹟

從小到大，我們聽了太多聽天由命的故事！告訴我們鬥不過命，就要認命！年輕時，你也曾有過“王侯將相寧有種乎”的豪情，最終，在時光的洪流裡，也慢慢接受了所謂命運的安排，伴隨著一句所謂的成長，接受了生活的種種無奈。

也許，這是我們大多數普通人，最終的生活走向。在這操蛋的社會，逆轉人生很難，但總得有些東西讓人相信世上還有逆轉的存在。即便我們做不到奇蹟，也要相信奇蹟是存在的。足球如是。今天，奇蹟叫曼聯，奇蹟叫索爾斯克亞！或許，這就是我們愛足球的原因吧